## Metadane

* title: "Dwa tygodnie szkoły"
* threads: wojna-o-dusze-szczelinca
* motives: fish-out-of-water, wychowywanie-dzieciaka, glupia-stawka-zakladu, teen-drama, lojalnosc-syntetycznych-intelektow
* gm: żółw
* players: kić, dzióbek

## Kontynuacja
### Kampanijna

* [180912 - Inkarnata Nienawiści](180912-inkarnata-nienawisci)

### Chronologiczna

* [180912 - Inkarnata Nienawiści](180912-inkarnata-nienawisci)

## Projektowanie sesji

### Struktura sesji: Monster in the House

* **Czego brakuje przeciwnikowi?**
    * Being x Participation: receptiveness, dedication, sense of humour
    * Adela Kirys szuka sposobu na odzyskanie pieniędzy i szans. Padło na wsparcie w kasynie.
* **Jaką ruinę sprowadza potwór?**
    * Being x Protection: care, adaptability, autonomy
    * Power Suit ma na imię "Nutka". Próbuje wrócić do Erwina a przynajmniej nie oddać swoich cennych rzeczy.
* **Czym przeciwnik zaleczył ból i jak to ściągnęło potwora?**
    * Erwin Galilien się upił i postawił swój Power Suit w Kasynie Marzeń.
    * Nutka nie wierzy w utratę Erwina. Mimo wszystkich działań właściciela Kasyna, Rolanda Grzymościa.
* **Kim jest przeciwnik i kim jest potwór?**
    * Erwin Galilien, nurek Szczelin jest... sojusznikiem i przeciwnikiem.
    * Adela Kirys, która ma nadzieję być przydatną i sobie dorobić
    * Roland Grzymość próbuje zdobyć cenne rzadkie rzeczy od Erwina, które zagrażają jego grupie nurków
* **Czemu gracze muszą w to wejść?**
    * Nutka zostanie zniszczona przez siły Pustogoru
    * Erwin poważnie ucierpi
* **Trigger?**
    * Ogromna prośba Erwina Galiliena.

### Hasła i uruchomienie

* Ż: (kontekst otoczenia) 
* Ż: (element niepasujący) 
* Ż: (trigger) 
* Ż: (przeszłość, kontekst) 

### Dark Future

1. Kasyno Marzeń zostanie poważnie uszkodzone przez Nutkę podczas jej próby ucieczki
2. Szkoła magów przy Zaczęstwie zostanie zniszczona.
3. Nutka oraz Adela Kirys umierają
4. Erwin Galilien jest odpowiedzialny za to wszystko od początku do końca

Pogoda, otoczenie:

* Ładna pogoda, tereny raczej wiejskie, z pagórkami i górkami.
* Niedaleko jest niemożliwe do usunięcia trzęsawisko Zjawosztup.
* Sam Zjawosztup to Trudny Teren, na którym są endemiczne Echa i problemy.

## Potencjalne pytania historyczne

* brak

## Punkt zerowy

### Postacie

* Roland Grzymość. Właściciel kasyna i ogólnie gość który chce sobie nieźle zarobić.
* Adela Kirys. Sympatyczna, ładna dziewczyna siedząca w kosmetykach i "co się uda dorobić"
* Erwin Galilien. Enough said.
* "Nutka". Power suit.

### Opis sytuacji

* Galilien pod wpływem Adeli oddał Power Suit, "Nutkę", Grzymościowi i przegrał w karty.
* Grzymość zainfekował Nutkę by zmusić ją do współpracy. Nie spodziewał się, że Nutka przejmie dowodzenie nad power suitem.
* Nutka próbuje się wydostać i uratować Galiliena. Podejrzewa, że aktualny Galilien - nie jest. Ucieka na Zjawosztup.

## Misja właściwa

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (13:15) (15 minut)

Felicja jest super sfrustrowana. W szkole magicznej jest w grupie DZIECI a nastolatki i jej rówieśnicy traktują ją z lekką pogardą. Ona radzi sobie raczej pięściami. Jest niezmiernie nieszczęśliwa i chce ze szkoły wyjść - więc broi i robi pewne problemy.

To, że jest w grupie dzieci ją niezmiernie frustruje - patrząc, że jest sama. Dała się wrobić - ktoś podłożył jej pieczarkę pod poduszkę i podłożyła kaktusa w odwecie lokalnemu magowi grzybów. On naskarżył dyrektorowi.

Potem we frustracji zbiła maga który chciał być terminusem. Nie spodziewał się tego XD.

Miedwied przekonał Felicję do działania bardziej subtelnego. Co do zasady, ona będzie lepiej się czuła w sprawie tych dwóch tematów. (10-3-1 S).

Miedwied zalecił Felicji przeproszenie tego od grzybów i nie dotykanie tematu oficjela który przyjeżdża.

Po tym Miedwied poszedł do dyrektora.

Dyrektor nazywa się Arnulf Poważny. Powiedział, że Felicja zrobiła sobie problem z Napoleonem Bankierzem na którego wszyscy patrzą z dumą i podziwem - a ona strzaskała jego tarczę. Ustalili, że Napoleon dostanie ważne zadanie na przybycie Ateny Sowińskiej. Arnulf dalej nie wie co tu robi Atena. Powiedział jednak Miedwiedowi, że Felicja najpewniej robi coś w kasynie. Najpewniej wygrała tam coś.

Miedwied porozmawiał z Felicją jeszcze raz. Tak, była w kasynie. Miedwied wyjaśnił jej, że ona jest entrapowana - ma wygrywać by się zadłużyć i będzie robiła wszystko co oni chcą. Ona wyjaśniła że tam coś wygrała i pokazała puzderko oraz przeklinającą tabakierę. On użył Zasobu - niech ktoś od Miedwieda pilnuje, by Felicja nie opuszczała terenu szkoły (14-3-2). Sukces. Felicja zrobi co chcesz.

Galilien przyszedł do Pięknotki. Jest załamany - przegrał power suit w karty w kasynie. Nie pamięta czemu tam poszedł dobrze, była ciężka akcja w rifcie... grunt, że poszedł i stracił Nutkę. Może ją odzyskać - za zdobycie bardzo niebezpiecznych grzybów ze Szczeliny. Galilien nie może tego zrobić.

Były tam też - w jego pamięci - Adela Kirys i Felicja. Felicja to była ta co go szczególnie zachęcała.

Felicja i Miedwied się dogadali i zsynchronizowali. Doszli do tego, że najlepiej użyć fałszywych grzybów. A tak się składa, że w szkole jest ekspert od grzybów...

* Ż: 3
* K: 0
* B: 0

**SCENA:** Atak Nutki na Kasyno. Rezonans artefaktów. Poważne zagrożenie Kasyna - jest zdemolowane, Nutka ucieka. (15:00)

Tamte grzyby są niebezpieczne, bo mogą być wykrozystane do bardzo potężnych eliksirów miłosnych i ulojalniających. Nie jest to zabronione przez Pustogor, ale jest źle widziane. Wpływają negatywnie na aurę, więc nurek ma problem. Plus, grzyby te nie mają żadnych "neutralnych" zastosowań. Są drogie, oczywiście.

Pięknotka spytała Atenę o to, czemu ona jedzie tam na inspekcję. Atena wyjaśniła, że próbuje powiązać Kasyno ze Szkołą by Kasyno zamknąć. Stąd patrzy jaki to Kasyno ma wpływ na okolicę. Pięknotka chce skłonić Atenę do pomocy w rozwaleniu Kasyna - one razem spróbują to zrobić. Pięknotka ma prawo pierwszeństwa do podziału łupów. (10-3-3). Sukces. Atena wyjaśniła, że siły polityczne stojące za usunięciem Ateny z Epirjona stoją też za tym kasynem.

Atena dostała informację o tym planie. Sama stwierdziła, że może zweryfikować grzyby.

Czas porozmawiać z Erwinem.

Erwina przekonali do tego, by jednak zdobył te grzyby. Erwin poszedł do Kasyna i się zgodził to zrobić. Tymczasem Nutka odzyskała kontrolę nad power suitem, zarezonowała artefakty dookoła, zdobyła siłę ognia i przebiła się od środka. Na szczęście napotkała Erwina i go rozpoznała. Erwin odzyskał power suit.

Erwin poszedł do Szczeliny i przybył z grzybami. Atena dostała cynk i przygotowała akcję z kilkoma terminusami z Pustogoru którym ufa.

Byli na przekazaniu grzybów w Kasynie. Atena odpowiednio skonfiskowała grzyby i odpowiednio uderzyła w Kasyno. Nie dała rady go zamknąć, ale udało się zirytować mocodawców i powstrzymać aktualny plan przeciwnika.

* Ż: 5
* K: 1
* B: 1

**EPILOG:**

* Felicja się troszkę uspokoiła. Niechętnie, ale przeprosiła maga od grzybów (Ignacego Myrczka).
* Napoleon Bankierz jest nadal bardzo zły na Felicję, ale zapatrzony w Atenę.
* Kasyno działa jak działało, acz mocodawcy musieli zapłacić grzywnę.
* Erwinowi nic się nie stało, poza przecioraniem przez Atenę.
* Miedwied i Pięknotka podejrzewają, że Erwinowi coś było, że postawił Nutkę.

## Wpływ na świat

| Kto           | Wolnych | Sumarycznie |
|---------------|---------|-------------|
| Żółw          |   5     |    5        |
| Kić           |   0     |    1        |
| Dzióbek       |   0     |    1        |

Czyli:

* (Ż): ?
* (K): Przyłapali dzieciaki ze szkoły magów na tym, że latają po kasynie. Nie jest to Felicja.
* (B): ATENA HAS A FAN. Lokalny Napoleon Bankierz... jemu te płomienne przemowy Ateny weszły w serce. On marzy by służyć pod Ateną na Epirjonie.

## Streszczenie

Felicja uczy się w szkole magów, ale nie ma przyjaciół i przez to zachowuje się chaotycznie. Erwin Galilien wpakował się w kłopoty i przegrał power suit "Nutkę" w Kasynie; ma przynieść niebezpieczne grzyby. Uczniowie ze szkoły magów też chodzą do tego Kasyna. Połączone siły Zespołu i Ateny wyplątały Erwina z kłopotów i utrudniły Kasynu zwabianie młodych uczniów ze szkoły magów.

## Progresja

* Erwin Galilien: przeciorany za wyciągnięcie niebezpiecznych grzybów ze Szczeliny Pustogorskiej. Upiekło mu się.
* Atena Sowińska: zyskała głębokiego fana w Napoleonie Bankierzu, ku swemu utrapieniu.
* Napoleon Bankierz: stał się wrogi Felicji (bo go uderzyła) i jest zakochany w słowach Ateny - chce pod nią służyć na Epirjonie.
* Felicja Melitniek: zaskarbiła sobie sympatię Ignacego od grzybów i ostrą wrogość Napoleona Bankierza za to, że go uderzyła mimo tarczy. Ma kontakty w Kasynie Marzeń.

### Frakcji

* Wolny Uśmiech: próbuje jakoś przejąć kontrolę nad Epirjonem zgodnie z tym co mówi Atena Sowińska; czyli ma jakieś powiązania z Aurum?

## Zasługi

* Pięknotka Diakon: współpracowała z Ateną i Erwinem nad odzyskaniem Nutki i nad unieczynnieniem kasyna.
* Miedwied Zajcew: zajmował się Felicją, rozwiązywał jej szkolne kłopoty oraz pracował nad tym, by unieczynnić kasyno.
* Roland Grzymość: właściciel kasyna, prowadzi szemrany interes i jest powiązany z siłami które szkodzą Atenie na Epirjonie.
* Erwin Galilien: podróżując po Szczelinie wpierw wpadł w kłopoty, coś mu najpewniej podali, stracił Nutkę (postawił w kasynie), odzyskał Nutkę i zdobył grzyby. Po tym - OPR.
* Adela Kirys: współpracuje z kasynem i Rolandem Grzymościem. Jej rola jest jeszcze nieznana.
* Atena Sowińska: robi inspekcję w szkole magów by znaleźć coś na Kasyno Marzeń. Współpracując z Pięknotką i Miedwiedem udaje jej się zrobić operację uszkadzającą Kasyno.
* Napoleon Bankierz: kandydat na terminusa w szkole magów, dostał od Felicji (protomag) i jej nie trawi, ale przemowa Ateny obudziła w nim uczucia wielkości i zachwytu do Ateny.
* Felicja Melitniek: nieszczęśliwa protoczarodziejka. Uczy się z dziećmi, rówieśnicy jej nie szanują i nie wolno jej chodzić do kasyna.
* Ignacy Myrczek: czarodziej który marzy o grzybach. Felicja podłożyła mu pod poduszkę kaktusa bo myślała że on jej zrobił numer pierwszy. Na końcu - przeprosiła.
* Arnulf Poważny: dyrektor szkoły magów. Dobry mag, któremu zależy na uczniach (min Felicji). Próbuje współpracować z opiekunami i chronić uczniów.

## Plany

* 

### Frakcji

* 

## Lokalizacje

1. Świat
    1. Primus
        1. Sektor Astoriański
            1. Astoria
                1. Sojusz Letejski
                    1. Szczeliniec
                        1. Powiat Pustogorski
                            1. Zaczęstwo
                                1. Akademia Magii, kampus: doskonale ufortyfikowana szkoła magów, tak niezależna politycznie jak to tylko możliwe
                                1. Kasyno Marzeń: miejsce o szemranej reputacji i szemranym właścicielu. Tam Erwin przegrał Nutkę i tam Nutka zrobiła atak z zaplecza.

## Czas

* Opóźnienie: 2
* Dni: 2

## Narzędzia MG

### Budowa sesji

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (15 minut)
**SCENA:** Atak Nutki na Kasyno. Rezonans artefaktów. Poważne zagrożenie Kasyna - jest zdemolowane, Nutka ucieka.
**SCENA:** Nutka porywa Adelę Kirys. Z hostem, wycofuje się na Trzęsawisko Zjawosztup.
**SCENA:** Nutka rozpoczyna wojnę z Trzęsawiskiem, które kończy się śmiercią zarówno jej jak i Adeli Kirys.

### Wykorzystana mechanika

1807
